(慎入有圖）濕疹問題

求救 我呢一達傷口係由一兩個月前開始R損 平時都會搽一啲保濕既潤膚膏 夜晚都會唔知點解自己R 跟住不斷loop 結焦跟住又R損 但係唔知點解近排開始會滲水 我用紙巾印完發現係黃水黎 已經好耐都未埋到口仲要有一粒粒白色唔知係咩 有冇巴絲可以解答到我

我諗你哩個唔係濕疹

塗小小類固醇，用防水膠布貼住佢，過一排就好

試下用熱水(真係辣手個種熱)加醋搵毛巾up下佢

每日幾次

似生癬多過濕疹

睇咗醫生未

用乜鳩保濕膏

果啲係淋巴水，白色一粒粒係有菌

我之前睇過中醫 佢話係濕疹 同埋我自己喺四五年前已經開始有濕疹

跟我方法就會好，但係唔可以飲酒

睇左醫生先啦
你拖左咁耐有機會有菌發炎 等醫生開藥啦
開頭發就好擦類固醇啦 拖太耐仲大獲

有隻皮膚藥膏叫gentamicin個人覺得幾好用

睇醫生啦， 有無成日飲酒？

唔似濕疹wo
我之前冬天左右大脾內側乾燥 搞左幾個月
醫生話fungal infection 要搽野
我又係好似你咁有膿

睇醫生啦 仲上連燈問

多謝你先巴打我已經冇用類固醇好耐 同埋我完全唔煙唔酒

影埋保濕膏背面嘅成份名稱

金錢癬？
你睇吓醫生好喎

睇醫生啦。我之前都係咁，生係啲敏感位唔願去睇醫生，結果一發不可收拾，而家可能要食抗生素啦，唔好拖啦！

你呢個係癬喎 圍圈生嘅係癬 宜家似發咗炎 去配terbinafine藥膏試試 好work

睇醫生啦...
想好又細心就黃國安（有啲貴）
唔想book又想平就李祖祺（聽聞係藍絲）

想問大家有咩皮膚科醫生推薦 因為喺過去既年已經睇過無數個醫生都冇用

你個中醫
癬同濕疹一個要乾爽一個要濕潤
你嘅係癬 去配消炎藥膏先 消炎後用癬藥膏 藥名上面講咗

唔該矖

似真菌急性感染

濕疹唔是咁

睇醫生茶一茶類固醇醫好呢撻野先啦

類固醇幫到你

咪撚累人我屌你老母

唔該你 都多謝咁多位既意見

幾年前都有生左一攤咁既野
睇左N個醫生 買左好多藥膏都唔好
足足生左幾年
後來讀書去左個好乾燥啲既國家 exchange 一年
一去個時仲要秋天好乾燥 3個月咩都無搞自己好返
香港啲濕尻朝濕天氣

巴打想問下知唔知要搽咩好？
我諗我而家都有呢個情況
定係一定要醫生處方？
麻煩哂

係 香港啲天氣真係唔掂 再加上TG啲殘留物質

有酒精喎老友

呢D似係癬 真菌感染

點睇都唔似濕疹，睇皮膚科

祝福你早日好返
我個時生腳眼位 勁顯眼
不過好返之後 依家連疤都無 所以你好返之後應該ok既
唔好r 同盡量保持乾爽

去睇醫生啦

此酒精不同彼酒精

嚴重既話係要用類固醇先架啦
先搽保濕 再搽類固醇 等佢易吸收d
好左之後先轉保濕啦

你呢隻係濕疹加癬（真菌感染）
快D去睇西醫 如果唔係佢會越嚟越大

睇醫生啦

之前背脊有撻濕疹俾我r損左，有成個手掌咁大，又係會岀水，但見佢唔係生面/手呢啲會見到嘅位就冇睇醫生，搽左一年cream都唔好，仲越嚟越大撻，加上之後面敏感頂唔順去睇醫生，食咗一個星期藥加搽藥膏就好返，醫生話原本係濕疹，但我用手r有啲菌入咗去變咗癬

我濕疹試過r到出水都唔係咁嘅，應該唔係濕疹嚟嘅快啲去睇醫生啦

痴線 唔好亂試

環狀濕疹 睇尖沙咀d醫生啦
唔好去中環睇姓葉條仆街

睇醫生唔會好過問連登仔咩

冇錯 濕疹一定要用類固醇埋左口先 如果唔係佢會變成癬
因為好容易真菌感染

我都有出過，
叫疱狀性濕疹
查類固醇就得，之後查完隔一陣查返啲無化學既保濕（施巴，dcl ，cetaphil果啲)
幾日就無事

當然最好就睇返皮膚病 食藥根治埋

咪就係 呢d特殊情況信連登仔同信老母無分別

cls

屌你老母咪撚害人啦

多謝你地 我會快啲去睇醫生 因為之前以為係正常濕疹就冇理到佢 係近排好似嚴重左好多先開始留意 唔該矖你地

笑死,皮膚問題睇中醫死多兩錢重

食維他命c

係咪想熱死d菌

唔似濕疹

最近有冇叫雞，似生野

同埋我個人經驗係唔好信中醫好耐都唔好返仲搞到撻濕疹越嚟越大同嚴重，最後要用更大劑量類固醇先好返，而家我食蝦蟹之類先會返發，唔食就冇事，我又覺得冇依賴類固醇呢個問題

之前都試過係咁
圓形好似係真菌感染
（我個陣有食埋抗生素）

熱力張開毛孔，醋就可以殺菌

訓之前 保完濕 用保鮮紙包佢好 唔洗太實

on 撚9,我同佢一鳩樣，好撚返啦

咪撚9up
耶穌呀而家

生皰疹啊
睇醫生啦
要食藥㗎

呢啲普通皮膚病
好多人都有但一定要食藥
壓底佢如果唔係佢發起上嚟
係會好纏繞同埋會對你個皮膚傷害好大
姐係好得好慢有排好又難受早睇醫生啦

我之前去睇嗰時醫生話乜酒精都唔好有
可能上圖酒精係好嘅？Thanks指教

唔係9噏 我都有濕疹 我自己親身試過

睇醫生

我諗佢唔係問你用邊隻保濕膏
我諗佢係問你做乜撚野用保濕膚

癡Q線千祈唔好

師兄唔好搽保濕，保濕好多時有時會刺激到增生，有反效果。盡快睇醫生。

我由細都有濕疹
都都用一隻
有病發先用
因為有少少類固醇
所以簿簿地一jum就得

睇醫生好過啦 叫佢開最小gram既類固醇溝moisturising cream
1比1咁揸就冇事

普通診所 有皮膚科文憑嘅就ok
睇圖唔算太嚴重 唔好自己配藥
醫生開咩就食/搽 有類固醇都唔怕 真係幫到埋口

即刻睇皮膚科啦！亂揸野可能仲會令傷口惡化。

中醫搞皮膚病 冇返一年以上都唔會見到成效
不過長遠嚟講係會有好轉

我之前係醫生處方
唔見左枝cream啦
快d睇醫生啦

沖涼唔好比水掂到佢 可能用保鮮紙包一包
著鬆身褲

睇醫生用類固醇搽
痕嗰陣薄薄地搽一浸 劑量其實好少的
都可以試下用Pinetarsol 藥水 睇醫生試過開
溝稀咗之後洗傷口 有消炎去死皮嘅功效
平時都可以喺屈臣氏嗰啲買到

每個人情況都唔同
最好睇醫生 我自己轉過兩三個
有一個開啲藥啱用就冇再轉
不過用到埋口就停藥 唔係就好易有抗藥性

先睇皮膚科斷症食西藥，後再睇中醫調理身體斷尾

巴打,
唔好怕類固醇, 你跟醫生指示, 搽足, 搽到好, 搽多一兩日, 做好保濕可以唔覆發架!

用膠布封住 你ON9架 真係想害死人

有傷口就一定用類固醇埋口
之後睇中醫可以令你冇咁易發
但中醫一定唔會即時幫到

樓主千其唔好試哩個方法

普通濕疹出哂水都要睇醫生啦

金錢癬
睇醫生
無乜大不了
唔使太擔心
睇醫生好快好

我腩中醫斷唔到尾不過有好轉嘅

環型，邊位有點...
唔似濕疹...唔似保濕問題.
有少少細菌感染.

睇醫生喇，其實好少事.

哩d唔係濕疹
睇過第二個醫生喇

同埋上面有師兄話唔唔好睇中醫
哩個我好認同

飲藥飲到傷曬腸胃都未好

你想佢死, 點解唔直接叫佢跳樓呀

睇醫生啦on9

你試過未？未試過就反 連登仔

抗生素黎

真 本身身體有事 飲咗幾樽醋就好返 直接體內殺菌

同你講
唔好信買乜或者查乜
求下你去睇醫生！
如果問連登仔就可以代替讀6年嘅醫生加幾年皮膚專科
咁呢個世界冇人有皮膚病啦屌

ps真心答你，唔似濕疹反而似真菌感染

濕疹我用一隻藥膏叫elidel cream
佢聲稱無類固醇 但就未知長用有無咩大副作用
有無人都用過?

同你講濕疹一發查咩都無用

一定係要睇皮膚專科

唔係睇D19普通科

似真菌感染
可能要食oral藥加查 steroid
快睇醫生

白色一粒粒嗰啲係藏水嘅， 如果太嚴重建議你去 睇醫生用啲類固醇頂住先然後食中藥， 同時間保濕。

通常如果好似你咁嘅顏色， 都已經係算嚴重， 嗰個位好返都有機會返發，同埋 會有個印喺度，比較耐先會退。

呢個100%係

同你講咗唔好成日叫雞㗎啦

你呢個係盤狀濕疹 我都試過 已經係我手臂兩年都未完全散到 最緊要係保濕同唔好R！忍唔到手就用膠布貼住佢 至少唔會直接用指甲R到又流黃色水

通常去到呢個地步都係要食抗生素， 我有一段時間勁過呢位巴打十倍， 極速擴散。

樓主個隻我覺得有啲似金錢癬
如果係金錢癬嘅話 我個時用寶膚靈搽幾日就無事
但搽個陣要由外圍打圈咁搽入內圍 等佢唔好不停發大

睇到好多位都話要搽類固醇先 但係我主要係驚上癮之後反彈 同埋我都冇用類固醇幾年

建議用紗布加鋅膠布保護左個傷口 記得唔好咁近 免得刺激
如果有黃色滲水乾左 沖涼先用水浸軟再搣

唔亂諗太難了
皮膚每日不停惡化 濕疹愈生愈多 仲影響埋日常生活
試左好多方法好多偏方都無用 好無助
同埋之前去過一個好出名嘅醫生佢話我係唔會好得番都開始慢慢接受呢個事實
無得著靚衫食好野都唔緊要
正係想佢可以受控

好認真！真係得，不過我相信唔係隻隻都得，我嗰種同樓主唔同嘅（請睇晒先話我癲線）

我由幼稚園就有濕疹（其實都唔知係咪，10個醫生有6種說法，西醫清一色話係濕疹，中醫就個個都講啲未聽過嘅病名）去到高小左右放棄治療，睇醫生用好多錢同時間，不過主要係搽藥就好唔搽就翻發，自己好灰心所以唔再搽藥

直到中學，偶然一次沖涼比啲熱水辣到，正常皮膚好痛，但有濕疹嘅地方就爽到好似瘋狂R痕咁，自此毎日沖涼都咁淥一淥，之後搽BB用嘅潤膚膏，有時會故意R損之後先淥，感覺好似更加有效（個人感覺嚟咋），維持好耐之後就好咗

呢個跟咗我咁耐嘅皮膚病以外都有其他偶然岀現嘅皮膚病，嗰啲用熱水係痛唔係爽，所以唔會用呢個方法去處理，搽吓坊間嘅藥膏不知不覺就消失

我個人嘅推測係，爽嘅有效，痛嘅唔岩用，不過我唔係醫生，信不信由你

我有配合戒口嘅，所以有心嘅要控制好自己，唔成功嘅原因未必得一個，就算好返都係要戒嘅

每個醫生都會叫我唔好用熱水淥，我自己考慮過後果先決定繼續淥，你哋要唔要試都係自己決定

benzyl alcohol 係防腐劑 （可能敏感）
cetearyl alcohol 係用黎將 水溶性嘅野同油溶性嘅野 mix 埋 （因為水加油mix唔埋）

你似發炎喎
睇醫生啦

再唔睇醫生可能要截肢

拎我條鳩篤下 會開心d

叫過雞？？？

以前我媽又係好反對我睇西醫，結果濕疹加癬成年都唔好

其實最主要反而係食藥，我check過醫生開啲藥，有抗生素同抗敏，我估要殺菌先，藥有食足5日，反而藥膏我成日唔記得搽，淨係搽左幾次，食完幾日藥就好返仲無印

當有一達濕疹或者敏感，就全身都好容易生，食藥止左果撻先，類固醇同西藥有需要就應該用，唔好妖魔化左佢

我以前試過
要搽類固醇
唔好痴防水膠布 會唔透氣
醫生會俾啲有睡意嘅藥 等你夜晚唔r

我都有呀
去藥房問邊隻藥膏醫濕疹
佢比左隻基克皮膚軟膏我 用落好似幾好
同埋早晚搽肌研d保濕
跟住就埋返口
但衣加懶開始少左搽又爆爆地
好難斷尾

同埋以前睇醫生
醫生叫我沖涼淨係用清水
盡量唔好刺激佢

有濕疹好撚慘
我明你

想問下區德成係咪要提早去book？

有冇啲可以walk in 又幾好既醫生 因為想聽日就衝去睇

似係愛滋病

我有幾撻都係咁
反反覆覆左幾年 呢一年最嚴重 成日出水同腫

好 唔該你

你確定係絲打?
[冇圖］遊B背心短褲裝

政府衛生署有皮膚科。免費的，無錢可以去吓

睇何家強醫生啦

1. 建議看醫生 平就找有皮膚科文憑 貴就皮膚科專科

2. 一係濕疹Discord eczema 一係真菌感染Tinea Corporis。有濕疹底 紅濕出水又似濕疹。 中間clear 個border向外擴散 似真菌感染 Tinea corporis

3. 如果真係想省錢 去藥房問櫃頭配類固醇藥膏+抗生素藥膏+抗真菌藥膏

睇醫生，之後佢會比啲類固醇你用就會冇事，我都同你一樣

屌你老尾加慎入啦
準備變喪屍啦你 下世小心d

有黃水滲出黎要睇醫生開藥食藥搽for有傷口嘅類固醇
快d去睇啦

無撚搞咁多 睇醫生洗你三百就好返
呢個搞d個到又搞d都用左你成個月時間又係洗左你幾舊水 不得償失

咁巴打囉 冇所謂啦 最緊要幫到佢

係咪睇專科？

真係睇醫生 唔好拖 我之前濕疹都係三日已經變返平滑 如果你想要醫生可以PM我

上次情況同你差唔多 去左睇急症 睇你張相應該都係細菌感染左 （金黃葡萄球菌) 要食抗生素 同埋同唔好要同一條毛巾抹身

衷心多謝咁多位嘅意見 我會睇完醫生再同大家update下 連登有愛

睇醫生啦仆街

你訓覺磨黎磨去只會不停重覆咁損，你永遠都唔會好

似癬WO
拿拿聲去睇皮膚科比佢睇下係咩黎
你預~1K左右
甘係甘D 但細細達食口服藥好快好

濕疹同癬唔同藥
癬你亂用類固醇第時發大咗你唔好喊

搽少少類固醇加膠布封住 大概一星期會好翻 一定要keep住封死傷口（換膠布除外） 唔封死過幾個鐘又爛+開始流水

或者可以唔抹走黃色水 黃色水會結焦 結成一舊黃色透明固體封住傷口 跟住入面會自己埋口 不過等d水結成一舊好耐又麻煩 成日中間就唔小心hi走晒d水 即使結左都有時會裂開

純屬個人經驗 我自己黎講算係都work 我試過隻手爛左半年 就係因為想比傷口透氣所以唔癡膠布 點知癡左好L快好翻 我諗係因為日常生活成日hi到 或者自己忍唔住會r 封死佢會好d

你可以用達野黎試下唔同方法 睇下邊款work

好撚好玩?

我都有濕疹 出水搽cream會越搽越出水
可以買死海鹽浸下 消炎殺菌
無發炎就唔會點出水
HKTV Mall有得買呀

試下做致敏原測試

勁保濕 勤清潔房 換床單被套枕套

類固諄唔嚴重唔好用

濕疹唔係菌。。。。

屌西醫啦 鐘振堅

我之前有個同你差唔多一樣嘅傷口 之後越生越多 睇咗個皮膚科醫生而家已經好返九成 醫生話我嗰啲唔係濕疹

same

我想問下咩醫生？唔該你

要少食粥麵

有個親戚攞李祖祺啲藥比黃國安睇
話 食死你呀 咁多類固醇
之後就冇再貪平睇

中環陳上熙 之前睇咗另外一個皮膚科醫生但冇用 呢個係有啲貴但係真係一查佢啲藥就好返好多 之前因為呢達野煩惱咗好耐 希望可以幫到你

我呢次都睇咗李祖祺，佢都係照舊開類固醇同hc 1%俾我搽so far都好返咗9成，不過唔會長食。反而係佢老婆買咗枝沖涼液，用完係少咗一半汗出

手起刀落 以防蔓延去其他地方

咁唔訓教咪無事

我上年試過生，個傷口同你一模一樣，
生喺大脾度，我諗係皮膚癬果類，
我生果陣係夏天+好多tg 果段時期，
搽極藥膏都冇用，
好一陣又突然復發最後我冇理到佢，自然好返晒，
到宜家都冇再復發了。

試下搽雙飛人，好快乾口。我前幾日都r損咗左腳 一樣有黃水滲出。搽咗雙飛人第二日就已經乾口。

原來咁貴 我無做過 仲有食物敏感測試

睇多個醫生啦
我睇過兩個西醫 兩個講嘅野都唔同
最後睇專科仲好

我試過，仲唔止一個位
個陣睇西醫用類固醇口服同外用，但好返停藥會好易返發，甚至惡化
但太嚴重唔敢叫你唔好用
但就算用左，好返之後要小心處理，要戒斷用藥，係會好辛苦，但不停loop落去可能會愈黎愈大撻
戒斷個陣可以試下其他醫療方法，當時我睇中醫，睇左好耐，唔敢講係咪有用，因為太長時間
生活習慣要好，盡量唔好咁大壓力，同一定要早瞓，瞓多d，生活作息飲食都好緊要，要養返好個身體
巴打頂住，我知你需要支持

加多句，千撚奇唔好R，雖然唔係咁易

有冇諗過dermatitis herpetiformis
利申唔識

咁多alcohol係入面邊樣唔刺激法
就咁凡士林肯定好過你支野

By the way, 睇西醫啦

有無巴絲睇過楊x強醫生？
濕疹起左好耐都好唔到
見佢成日full book係咪有料？

有醫生唔睇，反而上連登問

似金錢癬喎 有菌睇下醫生好喎 再唔係浸下死海鹽 收水好快 但係要忍痛

可以睇中環莊禮賢我嚴重過你兩倍宜家都醫得到keep著冇乜事

好想用條利奶下

濕疹po簡直係年經
個L個睇唔好都話自己睇中醫
睇個西醫皮膚科專科啦
利申：中醫食藥、針灸、天灸、戒口咩都試過無L用，最後睇岩個西醫皮膚科專科，聽佢講食抗敏感藥，做足護膚程序，之後好番。

同埋屋企乾淨係基本，兩日換床單被單枕頭袋

生癬啦，點睇都唔係濕疹

大家好 我啱啱已經睇完鄧國鏘 佢話呢啲唔係癬 係細菌感染左發炎 開左一個禮拜藥喇 佢都話我全身都有所以比較嚴重 起碼要幾個禮拜先會慢慢控制到 喺度都好多謝咁多位手足既意見同埋我想同咁多位有皮膚問題既手足講聲你地並不孤單 我完全知道有皮膚病係幾咁辛苦 絕望 加油呀咁多位手足

係咪都要用類固醇？

係 不過係短期 有埋消炎成分

加油呀 我啱啱都book咗醫生下個月睇濕疹
食咗中藥好耐都冇改善

我明呀手足 你一定會好返！加油

痴撚線加兩滴辣椒油丫笨

咁撚樣都唔睇醫生上連登問

佢有無講 點解會無啦啦生li d?
皮膚敏感？

係 同埋主要係天氣 佢話唔關戒口事竟然

要walkin 就睇朗豪坊對面 明仔
唔係dermat 專科 不過次次都係佢救我

環裝濕疹 俗稱金錢癬

漏左 唔係專科 不過出名睇dermat

其實皮膚科醫生會調較類固醇既濃度，按返你嘅病情由多變小。同埋會配合潤膚，等啲皮膚抵抗力高番。所以用類固醇唔一定等於唔好。
詳情請諮詢醫生啦⋯⋯
老實講對住專科醫生，有咩唔明就有禮貌問清楚，一來你知個醫生打算點醫你，二來你自己都了解多啲個病，同埋啲藥。

加油 我都係有粒粒但散開既 見到都覺得辛苦

濕疹無得醫

我仲同濕疹惡戰緊

我之前都有用你呢個方法
結果啲癬擴散咗 膠布遮住嘅範圍全部生哂癬
所以各位一定唔可以用呢個方法 咁樣只會惡化病情

唔好用普通膠布

我有個大學師兄做營養師，都幫過唔少人解決啲敏感/ 濕疹問題wow, 唔算收得貴

洗唔洗幫你問問？

無知一問 明仔係黃錫明？

想問吓診金加埋藥費使唔使過千

睇一次？要啦 我個人會覺得，醫得好嘅，多多都比…

我之前手腳都係咁
(慎入)

係睇得專科比千幾蚊就做定功課自己了解下，上到去乜野想知都再問，聽下佢意見

我應該嚴重過你2倍 仲係學生仔啱啱讀完書 濕疹呢個皮膚病已經幾乎洗晒我所有積蓄
如果真係有用咁會睇落去 只係期望越大失望就越大
最出名嗰啲都已經睇過晒 下下都千千聲但都係無用個下真好絕望 依家好迷

咁啲醫生有冇話你咩事？

有主婦手已放棄治療

3星期前中玫瑰糠疹
依家搞到周身痕.西醫話要6-8周自己好返
睇左幾次中醫係快好左,但錢都無左好多
最慘係夏天唔係流太多汗.依家係屋企做緊廢青

面績細可以直接用依隻當膠布。面積大就諗辦法貼上去喇，佢係可以幫你加快復原， 仲令你r唔到

唯一缺點係貴

萬0有賣

我主婦手超勁，勁到係流晒水果隻，真係頂唔順就一定用，好過類固醇。無反效果。 但當然用之前會清理

佢個原理係hold 住體液入面既細胞修復成份，等皮膚更快復原。對敏感皮膚應該有用，起碼對我係。以前d手指一爛開就一個星期， 用左佢可以三日好得番。

Ps: 對我黎講仲可以阻格office 文件d炭粉同塵 唔駛再次過敏

謝謝你 想問埋大概幾個鐘要換一次？

睇情況， 佢說明書有講

加油呀巴打 我出黎做嘢無耐出濕疹
每個月醫藥費好重皮

我同你一樣，你睇咗幾耐先無事？

不過你都要小心分辨下個致敏源。
如果係食物的話你就算貼著，但由於致敏源仍然存在，你都係會keep著發炎，
而且膠布貼得耐都有可能會皮膚過敏。
不過你都可以試下嘅…

食口服類固醇加搽類固醇藥膏呀，之後再有用cream做保濕。因通常搽完類固醇啲皮膚會更加乾。會先搽藥膏再係面加一層cream，當敷藥咁，之後食]粒第一代抗組織胺當安眠藥

以前都有過呢類型濕症
日常生活壓力 睡眠 都有影響
試下有咩種食物 易引起喇
類固醇盡量少用喇

金錢癬好易擴散嫁啵

唔識唔好亂吹，濕疹同癬成因都唔一樣，點會係同一樣野

都話俗稱

我之前同你一樣，冇濕疹底，睇西醫沖完涼即刻揸類固醇around 一個星期好咗7成 之後冇揸就沖完涼揸body lotion 日頭一定要揸防囇 而加得返好淡好淡嘅印 記得沖涼水唔好太熱 儘量避免皮膚嘅溫差太大